視點31：「廝殺」新城市廣場

【廝殺新城市廣場】沙田新城市廣場是沙田人的生活回憶象徵，星期日突然迎來一場罕有警民衝突，往後沙田新城市廣場，印上此不能磨滅的烙印。為何街上的集會，走入商場成短兵相接「廝殺」場面？為何應警方要求疏散離開，會如此困難?為何遊行過後，到商場食飯也要面對警員追捕?何以唯獨「新城市廣場」要經歷如此種種？
【暴徒VS暴政？】遊行示威集會，成了香港人的工餘日常，民怨未消、衝突日增。近期罕有露面的特首林鄭月娥謂，希望社會諒解「引發抗爭的事已經不存在」，事實是否如此？「暴力」、「暴徒」、「暴政」，香港是否真的如此？
嘉賓：
中大政治與行政學系副教授馬嶽

【溫柔抗爭還是語言暴力？】民主黨立法會議員鄺俊宇相信，連儂牆遍地開花是一種政治覺醒。建制派立法會議員田北辰認為，特首林鄭月娥不妨到連儂牆走一走，看看市民的留言，讓自己更能貼民意和社會脈搏，或許可以走出刻下的政治困局。

(採訪：張彥瑛)

【毅進之名】近月多次衝突，警民關係跌至低點；除了肢體衝突，雙方亦經常指罵，有示威者標籤前線警員為｢毅進仔｣，究竟毅進文憑課程的架構如何？過來人導師、學生有何感受？中學文憑試上星期放榜，有立志成為警員的準毅進生說「哪裡讀書都沒有問題」，身旁媽媽則提醒「最重要服務社會」。警察隊員佐級協會主席林志偉預計短期內警隊招募將受負面影響，亦認為近日衝突源自政治事件，困惑為何矛盾指向警方，彷彿警方「搞出來」。
(採訪：彭德章)

啱啱都有睇
連員佐級協會都咁
睇嚟係真係有前線不滿高層
但應該打人打上癮嘅佔大多數

田少, 笑撚死